長輩圖係呃唔到藍絲架 只係比我地自high打飛機用

利申 topic係我自己改

--------------------

【媒體懶人堂】讓淺藍轉黃之前，請先團結黃營。

連登仔很沉迷討論，如何讓中間派、淺藍轉黃。

其實，藍絲的微博恐怖主義，當中有着微妙的理性。很多大家鍾愛的「計謀」，好像從未奏效過。

因為，很多網民每日上網，但對於黃藍的分野，還是很離地。

14年至今，藍Page、群組、議員KOL，以及讀報和瘋狂潛伏。我明白有些幻想，是沒有意義的。

【謬誤一：用長輩圖就可以呃到藍絲】

有一班長期上網的藍人，每次見到長輩圖文宣都會秒速踢爆。之後的留言都是「踢啲死曱甴出Group」。

不少藍絲表明「唔似啲死曱甴，我哋藍嘅會查證㗎」，這種聲音，由去年六月至今未停過。

至於在討論區廣傳，呃到老人家的例子，只是很少數。去到facebook，一目了然，呃不到人的。

但在Wechat和WhatsApp中，潛行式文宣命中率較高，因為沒有網絡的藍營糾察。

不過，Fact Check圖也會極快傳播。

長輩式文宣，其實多數是黃營自High。有一段時間，在巴士常收到Airdrop長輩圖，不少人一睇就知假，老一輩信的不是圖片，是朋友。

正如，扮《幫港出聲》的黃營專頁，固然搞笑幽默，但都是同溫層的產品。塘水滾塘魚，影響很有限。

而唯唯是前線，都是黃絲間的Inside Joke。唯唯本來沒人討論，反而被大家捧紅了。

而今日，藍營流傳「運動員楊文蔚是暴徒」，兩張相完全不一樣，但仍然廣傳。

藍絲眼中，對自己有利的，就是真相。

你玩弄事實的真假，人家卻只在乎勝利。

【謬誤二：淺藍可以轉黃】

來到2020，請放棄這種幻想。怕樓價與股票大跌的中產，不分黃藍。

現在是帳面的小波動，未到迫於成交的一刻，也不知轉向的是誰。政府打的經濟牌，目標不是核心抗爭者。

攬炒年代的中間派，是資產階級，到樓市真正大跌，初階中產最受打擊。這種恐懼，是政府看準的利器。

如今已沒什麼淺藍，藍營不存在「暴力就係唔啱」的五十大板天使。止暴制亂，講緊X小姐被查私隱，到迫害避走台灣，藍絲也是一片喜慶。

最接近大家幻想的「淺藍」光譜，最多是5.24的偷水警事件，會有人說「買嘢係要畀錢嘅」。

但PPRB的講法，無見過人反對。

淺藍要怎麼轉向？快將一年了。就算中TG同胡椒，一切都是暴徒的錯。

沒有深淺，藍是不能逆轉的，因為顏色革命，首先需要對立面。

【謬誤三：藍絲都是廢老】

年紀偏大是真的，但沒有後生是假的。

不少是年輕的新移民，或者是圍爐取暖的警察家屬。常見到年輕女子自拍，近期的「C U Mask」，就是藍女的呃Like武器。

【謬誤四：可以引到藍絲鬥藍】

對比起黃絲熱愛鬥黃，藍絲比較包容，例如麥美娟屌柒林鄭，眾藍都是輕輕帶過。

去年區選之後，藍營最聰明的策略，就是馬上由「沉默的大多數」主旋律變陣，改成「最後的清醒者」。

打擊沉重，但反應很快。作為政治地平說的擁躉，世上都是敵人，隊友何其珍貴。

鬥藍，難度是99級。人家的大台早已出手，執著於批鬥的，從來只是黃絲。

【結論】
在這個時勢，必須承認，街頭抗爭的確難以回復至去年的高峰期。5.24某程度上是標杆，限聚令和濫捕是奏效的。

武肺帶來的緩和，配合接踵而來的議題轟炸，催化了失敗主義，以及部份抗爭者的絕望。

如今力量分散，與其幻想可以改變藍絲，不如好好團結黃營。我們人多，但早就沒有內鬥的本錢。

Twitter等等國際線尚未成熟，黃營日日互鬥。我們又是否有餘力去染黃淺藍？

願這些觀察與整理，能去除大家的綺夢。
/
緊貼【 Terry的媒體懶人堂】
一日一篇，看時事，學媒體。
IG：Terry_Yeung_Blog

* 請訂閱Patreon，支持深度分析媒體戰 *

一向都係
係傻閪黃屍成日互相批鬥

推背圖咪文宣一種 文宣係宣傳

推

先天屬性冇計

未訓醒？

呢樣真
好多仲覺得自己好清醒好有獨立思考

如果你文宣target audience係藍
但藍既唔會睇
咁咪無咩效用

屌得好，大家打少d飛機

做多d資料性文宣

加強淺黃好過

我覺得總有中立撚既

一早講咗啦，成班人仲喺度講要點吸納中間淺藍支持

總有人會信
就好似POPO都唔可以一次過捉哂200萬
但佢地每次都捉百幾二百，加其他措施，
捉下捉下就好難再聚

想叫藍嘅轉軚其實過左咁耐都冇咩可能
都冇咩淺唔淺藍黃
中間派淺色嘅人數應該唔會太多
反而鞏固基本盤緊要d
一d 相對激進d 嘅野例如獨立應該同d 淺黃嘅人宣傳
亦唔好下下都左屌右屌
始終明白揀唔揀係佢選擇
佢唔揀呢個選項你都冇得迫人揀
就算你覺得佢係準備跳樓但跳嗰個唔覺得佢跳緊樓你都吹佢唔脹
所以唯有循循善誘
始終政治力量最講求嘅都係民心
尤其香港人冇咩武力嘅情況下民心更緊要

因為藍絲唔洗獨立思考
只係睇利益
有錢比嗰邊就啱
蛇齋餅粽既力量真係唔可以睇小
廢老成世都係口腔期

咁都唔做？也心態

做左有乜壞處？

而且人地有大台，跟足政府警察政黨咪得，佢哋又唔係抗爭，佢哋係支持建制嘅人
所以佢地冇乜拗撬，Tang PK講乜就一定信，佢哋風向一樣意見一致

抗爭呢邊冇政黨冇手足係一定啱，只有信念，一齊抗爭時一定有磨擦

分先後次序
作者意思係先鞏固我方

唔一定

好多藍絲本身無乜立場

亦唔多收d蛇齋餅

但文中有句嘢好中

「老一輩信的不是圖片，是朋友。」

去年6月200人上街

而家呢？？

咁你個標叫自high 打飛機？

對家有錢有大台有系統 連登仔仲係到內鬥

肯醒未

同意
尤其係淺藍轉黃,要轉一早轉咗
而家嘅藍全部都係深藍或紅

200萬人

兒登仔以為呢個世界個個都好似自己咁L蠢

偽命題
剩係海洋公園都已經大把人互屌緊
冇人叫你做分化做到咁明顯

無壞處 但做黎無效用
晒左整既人既心機

咁會唔會好聽啲

因為海洋公園議題既政治成份低

你憑咩話冇？
你做咗民調？

你唔做

但有啲手足想做又唔阻你抗爭

完全冇壞處

淺藍唔會轉軚，咁當沈博士講嘅野係咩，分化，鬼，共諜，拉

唔關事，而家香港無野係政治成份低
而且分化就係要見縫插針

A

敵人就日日出假新聞洗腦

就係想潛移默化

相反長輩圖都一樣

機會低就唔做？

要轉藍既上年一早轉左

反之大家都證明唔到有用定無用
只係提出 可以做更有效益既野

如果你認為依樣野係有用既
請繼續做 加油

同藍絲一樣
大把無腦未撚訓醒

Push

淺藍仲有機會俾D 正常新聞睇下變正常人

深藍可以歸類為冇得救, 見到佢直頭當透明,活死人咁就得.

篇文重點係與其晒時間去整文宣要藍/中立轉黃
不如諗方法去團結黃營好過

其實要改變藍絲 應該由每個屋企 後生仔去改變自己父母長輩 咁先有最大效益

一見到話唯唯無人信就知篇文9up
個陣藍絲group屌得好大聲
唔係group入面
d圖咁假 真係會以為藍絲唔信

up

我好肯家咁講場運動最終會死於批鬥

藍屍精神勝利係無敵

岩

做係機會細，但唔做嘅話連機會都冇，真係唔做？

係，朋友講嘅就係真，無論有幾On9

好多都係藍絲思維嘅黃絲 一樣係人云亦云

邊個話長輩圖係呃唔到藍絲架？
成功昆到幾個
仲有對成功轉黃添！

大家上Twitter 幫手推「中共大審判日」

跟本唔可以用個呃字

我地只係講事實

佢地唔信唔係因為我地問題

係佢地揀左邪惡既一方

好文 推

所以從來都話唔好鬥黃，打藍，打紅咁多嘢打，係要打自己人
齊心啲

放棄一整代藍絲啦 唔好晒時間

呢啲就係執政意志

講得好好
呢度係咁吹奏鬥藍同藍文宣嘅有幾多個真係做過？
其實好多時根本都唔work
依家仲日日分化內鬥

點撚樣光復香港

我越批鬥就越顯得自己醒

我要繼續批鬥，做最後50人精英

楊明堆路障 同 唯唯參與遊行，呢類挾佢變黃文章都幾成功令藍派內部出現短暫分裂。

呢類累積式攻勢要長時間先可以慢慢暗地裡體現到成效。

當然各有各做，無話邊個一定啱晒既。

提防Peter 仔咪比佢消費你個post

9分析

長輩圖唔係主線，間唔中有合適，無咁政治性議題，先會有機會中到下

真係 有好多人都相信百屌成材
人地唔出就屌尻人 知你好撚黃啦
但唔識be humble 拉攏你既敵人
共產黨係呢方面真係練到爐火純青

小弟都曾經諗錯方向

唔好再對藍屍有希望啦

agger

個仆街仔搵熱門痴po
鵲巢鳩佔
偷換概念分化黃營

讓淺藍轉黃之前，請先團結黃營。

睇完要洗眼

分析得幾好

推,一路都覺得手足都係自HIGH,根本藍屍必須死

到咗今時今日，黃同藍根本係敵對陣營，係應該打倒嘅對象。
就正如你唔會諗住引到中共轉黃，根本冇可能嘅事。我哋要做嘅係鞏固自己基本盤，再全力打倒對家先係

pushhhh

呢個真
但我地要語氣可以好啲

得班冷氣軍師要拉攏呢個，拉攏果個

試下呢張
發覺5毛好驚呢幅圖，係咁放負
唔比人講香港人負擔指數升左一倍
等於實質工資大跌一半

無手足會用黃屍呢個TERM架
點貶低自己都唔會
等單機啦
真係浪費左個ACCOUNT
仲要會員NO.咁前

反而黃絲成日都唔FC

有啲淺黃見樓跌股跌中共真開拖就屌人攬炒啦，連自己人都未鞏固到，唔係咁傻嘥時間轉藍做黃下？ 藍絲係有種基因係腦度，又係一種深層身份認同，無得轉，你以為佢轉左其實只會係維持一段時間，一啲小事足以令佢變返藍。

佢應該唔係五毛 不過覺得自做咗好多野又覺得自己好醒 睇通睇透 別樹一格，所以睇唔起其他人

push

黃就有獨立思考？ 有咩論證？

參考呢次民調

民調：年輕人支持重啟抗爭ㅤ長者反對不及一半

中立連埋淺色既人都唔可以睇少，如果中立個班變哂藍，咁我地已經冇左人數上既優勢

分化對家都有做啦 咪又係俾我地好快發現
要分化就要高招啲 唔係咩都唔做

淺藍定深藍都好難說服
佢地永遠覺得自己個套先係真理

次次傾完好似撞埋舊石度咁

上面一堆話藍屍乜乜乜 諉過於人
無乜人會真係檢討下

唔好睇小敵人啦大家

批鬥 捉鬼
冇一日停過
仲依然打緊飛機200萬人
其實可能有一半人數已經批鬥到退左場

中立撚永遠都係中立

連登就係同溫層，打飛機係心靈安慰，有正面的地方。

所以連儂牆冇乜用。

好文

熱狗嗰種人囉
日日黃屍黃屍

一句講哂
真毒撚排斥哂所有人

呃唔呃到唔知，唔試就一定呃唔到。要藍營多花一分資源去check，就少一分資源俾藍營做假幫港共政府散播謠言

係 exactly

藍絲好撚簡單，總之你講任何不利差佬/政府嘅嘢佢哋一定當你係黃冇情講，你唔走去鬧抗爭者你都係黃，就係咁簡單

推 咪再批門 分化 團結自己友

啲藍絲一知道你係黃已經完全唔會聽你講嘢
所以佢哋信朋友講多過自己啲仔女

廢POST拉

.

真

個Topic講左一個問題，用「呃」字，點會成功，呃得一時，呃唔到一世

仲有大愛左膠咪私了藍屍好過分，尋日好撚多post講過分

篇文咪話左班廢老係信fd
唔知你有冇見過
班廢老係寧願信班師奶/阿伯圍埋講 fbi / cia資助都唔會信自己讀大學既細路/孫

根本班大愛左膠都智撚障
諗住同班無性既藍絲講道理
對班仆街只有見一鑊打一鑊 打到佢地唔夠膽吠
上年第一單私了 至 粟一燒之間班廢老好多只敢網上嘈
就係因為知道落街搞事會有後果

中共最中意呢班左膠

因為第一好撚多鬼；第二黃塊餅就係咁大，但好多人爭。爭唔贏唯有互鬥。

唔係有
而係需要
因為e+無大台
所以獨立思考好重要

我發覺好多藍絲出嚟就話黃絲搞破壞 整亂香港 從來唔會理邊個令黃絲企出嚟 同佢地講話中共做咗啲咩令香港人企出嚟
唔理性嘅就唔理你三七二十一就問候你先 嗰啲已經冇得救
理性啲嘅會問你安安穩穩咁生活唔好咩 係都要轉 然後你答佢改善下生活唔好咩 出嚟反抗 改變下香港嘅狀況 唔係仲好咩 討論會繼續落去 呢啲救到嘅機會會大啲 適當時候打煽情牌 即係話後生仔仲有排受 幫下香港人好冇嗰啲 改變佢地嘅成功率會更加大 總比改一啲一嚟就屌你嘅人機會大

關於沈教授20點之我見